[
    {
        "questionText": "Допускается ли в зимних условиях в дизеле экскаватора ЕК-14 при отсутствии зимнего дизельного масла использовать летнее?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Допускается.",
            "Допускается, добавив к нему 10% дизельного топлива.",
            "Допускается, добавив к нему 10% тракторного керосина."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Запрещается ли передвижение экскаватора ЭО-3322Б при включённом стабилизаторе?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Да.",
            "Не запрещается на повышенных передачах.",
            "Не запрещается на пониженных передачах."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Допускается ли техническое обслуживание экскаватора ЭО-2621 машинистом непосредственно на месте работы?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Да.",
            "Нет.",
            "Да, только в исключительных случаях."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Каково максимальное значение стравливания штоков цилиндров отвала бульдозера и опорных башмаков экскаватора ЭО-4321 допускается в течение часа?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "75 мм.",
            "100 мм.",
            "150 мм."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Обязательно ли иметь на экскаваторе-погрузчике ЭП-2620 аптечку и огнетушитель?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Обязательно аптечку, огнетушитель не обязательно.",
            "Не обязательно аптечку, огнетушитель обязательно.",
            "Обязательно аптечку и огнетушитель."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Сколько фиксированных положений имеет рычаг управления реверсом ГМП погрузчика АМКОДОР?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Одно - вперёд.",
            "Два - вперёд, назад.",
            "Три - вперёд, нейтраль, назад."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Какие действия должен предпринять тракторист-машинист, когда во время эксплуатации погрузчика АМКОДОР загорается контрольная лампа аварийного перегрева охлаждающей жидкости дизеля?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Уменьшить обороты дизеля и продолжить работу.",
            "Увеличить обороты дизеля и продолжить работу.",
            "Заглушить дизель."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Возможно ли автоматическое включение стояночной тормозной системы во время движения погрузчика АМКОДОР?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Да, при падении давления в пневмосистеме ниже 0,43 МПа.",
            "Да, при падении давления в пневмосистеме ниже 0,55 МПа.",
            "Нет."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Можно ли производить пуск дизеля погрузчика АМКОДОР буксировкой машины?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Да.",
            "Да, но только на низких передачах.",
            "Нет."
        ]
    },
    {
        "questionText": "На каком минимальном расстоянии допускается нахождение людей при наполнении погрузчиком АМКОДОР погрузочных работ?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "5 м.",
            "8 м.",
            "10 м."
        ]
    }
]